\setcounter{age}{}

\phantomsection
\section*{ВЕДЕНИЕ}
\addcontentsline{oc}{ection}{ВЕДЕНИЕ}

В настоящее время индустрия разработки программного обеспечения
переживает бурный рост. В связи с низким порогом вхождения и количественным увеличением числа разработчиков всё чаще возникают вопросы
о качестве создаваемого программного обеспечения.
Современный разработчик должен обладать знаниями предметной области, для которой разрабатывается приложение, а также используемых инструментов:
языка программирования, среды разработки, отладчика, системы контроля версий и т. д.
На этапе принятия решения о начале разработки приложения немаловажным является выбор используемых технологий. Правильно выбранный
набор современных технологий позволяет создавать кроссплатформенные
приложения в разумные сроки.
При разработке архитектуры приложения огромное значение имеет
знание и применение разработчиком шаблонов проектирования — известных решений проблем, часто возникающих при разработке различных приложений.
Однако даже соблюдение рассмотренных положений само по себе не
приведёт к созданию хороших приложений. Главным остаётся наличие у
разработчика необходимого опыта использования своих знаний. Очевидное
решение данной проблемы — участие разработчика в реальных проектах.

Важно также понимать, что коммерческая разработка сильно отличаеться от учебного процесса, так как конечным фактором
готовности продукта являеться реализация требуемой потребителем функциональности в поставленные сроки, что не всегда
благоприятно сказываеться на качестве программной реализации. При этом разработанное ПО может полностью выполнять возложенные
на него функции и удовлетворить запросы пользователей.

В связи с этим, для решения конкретной задачи необходимо использовать такой инструментарий разработки, который бы
позволял добиться максимальной оптимизации и чистоты кода и в то же время обеспечить выполнение требований заказчика в
заданные сроки. На данный момент не сущесвует определенного набора технологий, который идеально был бы применим для
реализации абсолютно всех возложенных на него задач, поэтому выбор инструментария зависит от предметной области решаемой
проблемы. Данный процесс являеться довольно трудоемким, особенно при работе над крупными проектами, где необходимо
учитывать модульность системы и взаимодействие различных технологий.
